
\medskip

Une entreprise rembourse à ses employés le coût de leurs déplacements professionnels, quand les employés utilisent leur véhicule personnel.

Pour calculer le montant de ces remboursements, elle utilise la formule et le tableau d'équivalence ci-dessous proposés par le gestionnaire:

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{5cm}|X|}\hline
\multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Document 1}}\\
Formule 		&Tableau\\
Montant du remboursement:

\qquad $a + b\times d$

où :

$\bullet~~$ $a$ est un prix (en euros) qui ne dépend que de la longueur du trajet;

$\bullet~~$ $b$ est le prix payé (en euros) par kilomètre parcouru;

$\bullet~~$ $d$ est la longueur en kilomètres du \og trajet aller \fg.&
\begin{tabular}{|m{3cm}|c| c|}\hline
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3cm}|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Longueur $d$ du \og trajet aller\fg	&Prix $a$&Prix $b$ par kilomètre\\ \hline
 De 1 km à 16 km						&\num{0,7781}		&\num{0,1944}\\ \hline
 De 17 km à 32 km 						&\num{0,2503}		&\num{0,2165}\\ \hline
 De 33 km à 64 km 						&\num{2,0706}		&\num{0,1597}\\ \hline
 De 65 km à 109 km 						&\num{2,8891}		&\num{0,1489}\\ \hline
 De 110 km à 149 km 					&\num{4,0864}		&\num{0,1425}\\ \hline
 De 150 km à 199 km 					&\num{8,0871}		&\num{0,1193}\\ \hline
 De 200 km à 300 km 					&\num{7,7577}		&\num{0,1209}\\ \hline
 De 301 km à 499 km 					&\num{13,6514}	&\num{0,1030}\\ \hline
 De 500 km à 799 km 					&\num{18,4449}	&\num{0,0921}\\ \hline
 De 800 km à \num{9999}~km				&\num{32,2041}	&\num{0,0755}\\ \hline
\end{tabular} \\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
\medskip

\begin{enumerate}
\item Pour un \og trajet aller\fg{} de 30~km, vérifier que le montant du remboursement est environ $6,75$~\si{\EuRo}.
\item  Dans le cadre de son travail, un employé de cette entreprise effectue un déplacement à Paris. Il choisit de prendre sa voiture et il trouve les informations ci-dessous sur un site internet.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Document 2}}\\
Distance Nantes - Paris : 386 km\\
Coût du péage entre Nantes et Paris: 37~\si{\EuRo}\\
Consommation moyenne de la voiture de l'employé: $6,2$ litres d'essence aux $100$~km\\
Prix du litre d'essence: 1,52~\si{\EuRo}\\\hline
\end{tabularx}
\end{center}

\textbf{À l'aide des documents 1 et 2, répondre à la question suivante:}

\og Le montant du remboursement sera-t-il suffisant pour couvrir les dépenses de cet
employé pour effectuer le \og trajet aller\fg{} de Nantes à Paris ? \fg
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

